<?xml version="1.0" ?>
<speak>
    <voice name="es-US-Standard-B" gender="MALE">
        <prosody rate="medium" volume="loud">
            <emphasis level="strong">250927P1201 Trump anunció aranceles del 100 por ciento a los medicamentos importados</emphasis>
        </prosody>
    </voice>
    

    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, reavivó su guerra comercial global con el an</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">uncio de nuevos aranceles de hasta el 100 por ciento a los medicamentos, entre otros productos</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;A partir del 1 de octubre impondremos un arancel del 100 por ciento a cualquier producto farmacéutico de marca o patentado, a menos que una empresa esté construyendo su planta de fabricación farmacéutica en Estado</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">s Unidos&quot;, escribió Trump en su red social, Truth Social. El magnate republicano agregó: &quot;No se aplicará ningún arancel a estos productos farmacéuticos si la construcción ya ha comenzado. ¡Gracias por su atención!&quot;.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">La federació</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">n europea de industrias farmacéuticas (Efpia) estimó este viernes que la instauración de nuevos aranceles estadounidenses a los medicamentos &quot;crearía la peor de las situaciones&quot;, y recordó que estos impuestos aumentan los costos, perturban las cadenas de s</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">uministro e impiden que los pacientes obtengan tratamientos vitales.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Australia, que exportó productos farmacéuticos por un valor estimado de 1.350 millones de dólares a Estados Unidos en 2024, consideró que esta decisión no es beneficiosa para los consumidores estadounidenses. &quot;Comp</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ramos muchos más productos farmacéuticos a Estados Unidos de los que ellos nos compran. No es beneficioso para los consumidores estadounidenses imponer un precio más alto a las exportaciones australianas hacia América&quot;, indicó el ministro australiano de Sa</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">lud, Mark Butler.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">La India suministra entre el 40 y el 47 por ciento de todos los medicamentos genéricos que se consu</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">men en Estados Unidos, y empresas clave como Dr. Reddy's y Sun Pharma, que obtienen cerca del 50 por ciento de sus ingresos de EE.UU. Aunque el arancel estadounidense excluye de momento a los genéricos simples, el grueso de las exportaciones indias, el pri</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ncipal riesgo reside en la ambigua definición de &quot;de marca o patentado&quot; utilizada en la norma.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Las empresas extranjeras que compiten con estos fabricantes en el mercado estadounidense incluyen la sueca Volvo y la alemana Daimler. El mandatario estadounidense dijo que los gravámenes para esos vehículos se justifican &quot;por muchas razones, pero sob</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">re todo, por propósitos de seguridad nacional&quot;.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-B" gender="MALE">
        <prosody rate="medium" volume="loud">
            <emphasis level="strong">250927P1202 Netanyahu fue abandonado y abucheado en la ONU </emphasis>
        </prosody>
    </voice>
    

    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Representantes de varios países se levantaron de sus asientos y abandonaron la Asamblea cuando el premier ingresó al recinto. Una de las pocas delegaciones que permaneció en su lugar fue la argentina.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El primer ministro israelí, Benjami</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">n Netanyahu, aseguró este viernes en su discurso en la Asamblea General de la ONU en Nueva York que no reconocerá un Estado palestino y negó las acusaciones de genocidio en la Franja de Gaza</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Netanyahu enseñó a los presentes un mapa con las ofensivas isra</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">elíes de los últimos dos años en la Franja de Gaza, Líbano, Irán, Siria, Irak y Yemen para mostrar cómo Israel arremetió contra lo que calificó como el &quot;eje del mal&quot; liderado por Teherán en el último año, con ataques contra las instalaciones nucleares del </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">país persa, asesinatos de líderes de Hezbolá o Hamas y ataques aéreos a los rebeldes huties.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;Eliminamos una amenaza existencial para Israel y una amenaza mortal para el mundo civilizado&quot;, mencionó Netanyahu, al celebrar los bombardeos sobre la industria </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">atómica. En este punto, agradeció al presidente de Estados Unidos, Donald Trump, quien también colaboró en la ola de ataques en territorio iraní. Así, aseguró que muchos de los líderes que condenan sus acciones en público le dan las gracias en privado, ya </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">que entienden que la lucha es compartida. </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;Trump lo entiende mejor que ningún otro líder&quot;, aseveró.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">. &quot;Tomen por ejemplo las acusaciones falsas de genocidio: Israel es acusado de atacar a civiles, pero nada es menos cierto&quot;, a</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">seguró. &quot;Les quiero plantear una pregunta simple y lógica. ¿Un país que comete genocidio le diría a la población civil a la que supuestamente está intentando destruir que se apartara?&quot;, sostuvo.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">recordó la matanza de Hamas el 7 de octub</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">re de 2023</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Con el tiempo, muchos líderes mundiales cedieron. Se rindieron ante la presión de unos medios de comunicación sesgados, de sectores islamistas radicales y de turbas antisemitas&quot;, </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;Los últimos elementos, los últimos remanentes de Hamas, se atrincheran en la ciudad de Gaza. Juran repetir las atrocidades del 7 de octubre</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> una y otra vez. Por eso Israel debe acabar el trabajo y por eso lo queremos hacer lo más rápido posible&quot;, afirmó.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El primer ministro israelí fue muy crítico con los países que han reconocido en los últimos días el Estado de Palestina, entre los que menci</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">onó a Francia, Reino Unido, Australia y Canadá. De esta manera, al menos 151 de los 193 miembros de la ONU ya han dado ese paso, más simbólico que efectivo. &quot;Con ello recompensan a los más antisemitas del mundo, (...) es una guerra legal y política contra </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Israel por parte de líderes débiles y necesitados&quot;, consideró. &quot;Aquí va un mensaje para esos líderes occidentales: Israel no permitirá que nos impongan un estado terrorista. No cometeremos un suicidio nacional porque no tengan las agallas para enfrentarse </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">a unos medios hostiles y a turbas antisemitas que exigen la sangre de Israel&quot;, recalcó, </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">La Oficina de Netanyahu afirmó antes del </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">discurso que Israel había instalado unos camiones con altavoces junto a la frontera para retransmitirlo y que les llegara a los gazatíes</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Netanyahu subrayó que su intención era llegar a los líderes de Hamas y a los carceleros de los 48 rehenes que quedan en Gaza, de los que se cree que 20 sigu</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">en vivos, a quienes el premier dirigió directamente un mensaje: &quot;Depongan las armas. Dejen ir a mi gente, liberen a los rehenes, a todos los 48, liberen a los rehenes. Si lo hacen, vivirán. Si no, Israel los perseguirá&quot;.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;El boicot de su discurso por la mayoría de las delegaciones internacionales refleja el creciente aislamiento que ha </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">rodeado a Netanyahu y a su entidad ilegal&quot;, señaló Hamas en un comunicado. &quot;La acción también evidencia la solidaridad global cada vez mayor con el derecho del pueblo palestino a la autodeterminación y a la creación de su Estado independiente&quot;, sostuvo.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;El establecimiento de un Estado palestino independiente, con Jerusalén como su capital, es un derecho inalienable que no será socavado por los crímenes del ocupante ni por sus políticas fascistas&quot;, añadió Hamas en su comunicado. &quot;Nuestro pueblo está compr</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ometido con su tierra y permanecerá en el camino de la liberación y el retorno hasta el establecimiento de su Estado independiente con Jerusalén como capital&quot;, remarcó el Primer Ministro de Israel.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-B" gender="MALE">
        <prosody rate="medium" volume="loud">
            <emphasis level="strong">250927P1203 Protesta en las calles de New York contra el genocidio en Gaza</emphasis>
        </prosody>
    </voice>
    

    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Unas 2.000 personas marcharon este viernes en Nueva York contra la presenc</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ia del primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, en la Asamblea General de la ONU, donde intervino por la mañana, y contra la guerra de Gaza.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">La manifestación, que se desarrolló de manera pacífica, comenzó a la mañana en Times Square y se acercó lo máx</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">imo posible a las inmediaciones de la ONU,</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El presidente colombiano, Gustavo Petro, participó de la marcha en Nueva York contra la presencia de Netanyahu y</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> aseguró que estaba dispuesto a organizar un cuerpo de voluntarios en su país &quot;que quieran ir a luchar por la liberación de Palestina&quot;.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">la ciudad desplegó a decenas de agentes en la protesta, según pudo ver EFE. Los manifestantes ondearon banderas palestinas y levantaron más carteles con la cara de Netanyahu y consignas propalestinas, en una ma</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">nifestación que no alcanzó a congregar a tantos asistentes como otras del mismo signo celebradas en Nueva York durante el último año.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Además de las p</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">alestinas, sobresalieron al menos una decena de banderas de Colombia, acompañado la presencia de su presidente en la marcha. </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Además de los propalestinos, más de un millar de iraníes se manifestaron este martes en las inmediaciones de la ONU para pedir &quot;una caída del régimen sin injerencias externas&quot; en s</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">u territorio, una protesta en la que tampoco hubo altercados.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Las autoridades ya habían advertido de que, aunque las manifestaciones pacíficas son &quot;una parte fundamental&quot; de la democracia, no tolerarían &quot;nada que cause desorden, perturbe la vida cotidiana</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> o amenace la seguridad&quot; de la Asamblea.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Sanciones</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Mientras tanto el Grupo de La Haya, una coalición internacional liderada por Colombia y Sudáfrica que busca impulsar sanciones contra Israel por la devastación de la Franja de Gaza, reunió </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">este viernes a otros 32 Estados de todo el mundo para coordinar un plan de acción conjunto que &quot;ponga fin a la impunidad&quot; del Estado hebreo.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Este evento de carácter ministerial se celebró en Nueva York de forma paralela a la Asamblea General de Naciones U</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">nidas -donde al mismo tiempo intervenía el primer ministro israelí, Benjamín Netanyahu,- y congregó a representantes de Turquía, España, Catar, Brasil, Chile, Indonesia, Jordania, Irlanda, México, Noruega o Arabia Saudí, entre otros.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El total de 34 países</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> presentó medidas legales, diplomáticas y económicas para consolidar &quot;la respuesta global a los crímenes constantes de Israel, estableciendo un modelo para que todos los Estados cumplan de inmediato con sus obligaciones y creando mecanismos sólidos de rend</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ición de cuentas&quot;, según dijo el Grupo de La Haya en un comunicado.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-B" gender="MALE">
        <prosody rate="medium" volume="loud">
            <emphasis level="strong">250927P1204 El fantasma del cepo reapareció en el mercado</emphasis>
        </prosody>
    </voice>
    

    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">El Gobierno anunció este viernes el regreso de una medida </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">clásica en el manual de controles cambiarios y de capitales. Las personas que compren dólares al tipo de cambio oficial no </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">podrán operar en el dólar mep por 90 días. Se vuelve a implementar una restricción cruzada para todos los individuos. La medida gener</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ó sorpresa en la city y sobraron las críticas. </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> En la misma noche de este viernes, el ministro de Economía, Luis Caputo, desmintió por televisión que se tratara de un cepo pero sus colegas financistas no le creen. &quot;Se cortó simplemente un kiosco de unos pocos que arb</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">itraban los dos mercados. Estamos hablando de no sé si decirte 20 personas, más o menos&quot;, afirmó sin ponerse colorado el titular de Hacienda. </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Esta misma semana, el funcionario habilitó a las cerealeras a ganar alrededor de 1600 millones de dólares en 72 horas, cuando decidió eliminar fugazmente las retenciones. Sin importar el agujero fiscal ni el impacto en la cadena de precios para el consumo </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">interno.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> Caputo aseguró que se trata de &quot;</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">una medida que favorece a los argentinos&quot;</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;Lo hicimos para recomponer más reservas&quot;, aseguró el minist</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ro en otro pasaje de la entrevista por el canal T</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">el Ejecutivo establ</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">eció que los ahorristas minoristas deberán firmar una declaración jurada comprometiéndose a no realizar operaciones directas o indirectas de dólares financieros como el mep o el contado con liquidación por un plazo de tres meses, cuando previamente accedie</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ron a comprar divisas en el mercado de cambios oficial.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">En el equipo económico defendieron la decisión a través de las redes sociales. Señalaron que la normativa “no impide que las personas compren dólares para ahorrar según su capacidad patrimonial”, per</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">o sí prohíbe que “con esos dólares abastezcan el mercado financiero”.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Al mismo tiempo, la Secretaría de Finanzas llevó adelante una licitación de deuda en </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">moneda local que arrojó señales mixtas. Se adjudicaron 7,34 billones de pesos, con un rollover del 130 por ciento, mostrando que la demanda estuvo concentrada en bonos dólar linked, que representaron más de la mitad del total. Esta preferencia dejó en evid</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">encia que, pese a la entrada extraordinaria de divisas del agro y al apoyo externo de Estados Unidos, las expectativas de devaluación persisten.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-B" gender="MALE">
        <prosody rate="medium" volume="loud">
            <emphasis level="strong">250927P1205 Argentina apela la entrega de las acciones</emphasis>
        </prosody>
    </voice>
    

    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">&quot;Ninguna otra corte estadounidense ha dictado una orden como esta. La [jueza Preska] le ha ordenado a un gobierno extranjero que viole sus propias leyes y transfiera a los Estados Unidos bienes de su propiedad que están </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">dentro de su territorio... Semejante intromisión en la soberanía de un estado extranjero viola el derecho común estadounidense, la ley estadounidense, la ley de Nueva York, el derecho internacional consuetudinario, y las normas más elementales de la defere</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">ncia internacional&quot;, comienza el escrito de apelación presentado por la defensa de Argentina, ante la sentencia que condena a pagar 16.000 millones de dólares o a entregar acciones de la petrolera estatal, en la causa buitre contra la YPF.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">La presentación</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium"> del país ante la Cámara de Apelaciones de Nueva York, según el especialista Sebastián Maril, ofrece como argumentos principales que:</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">*La justicia EE.UU. no puede obligar a un país soberano repatriar sus activos ubicados en el exterior.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">*La Juez Loretta </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">Preska aplicó erróneamente la Ley del Estado de NY (CPLR 5225) sobre el trato de estos activos ubicados en el exterior.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">*Utiliza la Ley de Inmunidad Soberana como protección para que el país no se vea obligado a entregar las acciones de YPF.</prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">*Invoca las </prosody>
    </voice>
    <voice name="es-US-Standard-A" gender="FEMALE">
        <prosody rate="medium" volume="medium">relaciones diplomáticas entre dos naciones amigas y las consecuencias diplomáticas de obligar al país entregar sus activos.</prosody>
    </voice>
</speak>
